當街撕暴徒“面具”！外國男子受訪為“港版國安法”點贊

當街撕暴徒“面具”！外國男子受訪為“港版國安法”點贊

26日晚，一段“外國人街頭怒斥暴徒”的視頻在網絡上熱傳。視頻中，面對一群“港獨”暴徒的叫囂挑釁，這名外國人直斥“你們是羞恥，你們都被洗腦”“黎智英應該坐牢”，並為香港警察現場點贊，稱他們是“世界上最好的警察”。

安德龍接受本端記者採訪

今天，北京日報客戶端記者輾轉聯繫到這名正氣十足的瑞士友人Angelo。Angelo中文名叫安德龍，今年50歲。

他稱，視頻發生的時間在今年一月份，最近的黑暴行動又開始猖狂了，所以自己的視頻又被翻了出來，不過他坦言，自己眼看著香港這座美麗的城市遭暴力持續破壞，非常心痛，期待“港版國安法”遏制暴力，使香港早日回歸安寧繁榮。

當街與暴徒硬“剛”，痛斥“為你而羞恥”

這則熱傳的視頻時長1分55秒。視頻開始時，一名外國男子指著包圍防暴警察的所謂“記者”痛斥：“看看你們自己，你們是中國人，你們真羞恥，為你們在中國而羞恥，看看《基本法》，你們應該好好學學法律。”在與暴徒當面對質的同時，該男子還不忘指著身邊執勤的香港警察說：“這是世界上最好的警察！”

今年一月份，安德龍在香港街頭與暴徒對峙。

而當這些所謂的“記者”身份被這名外國男子當面揭穿時，他們惱羞成怒，開始質問並羞辱該外國男子“你從哪兒來？誰支付你的？”誰知這名外國男子一身正氣，絲毫不怵地大聲回答：我來自瑞士！

不止如此，這名外國男子還繼續揭穿港獨暴徒的真面目：“我知道什麼是民主，你們不知道什麼是民主，你們都不知道，你們都被洗腦了！”“看看歷史，你們收集一些資料看看，你自己，你們是中國人！”視頻末尾，該男子還指著那些所謂的“記者”暴徒大聲說：“《蘋果日報》的記者看著我，黎智英應該坐牢，因為他收了CIA的錢……”

見香港破碎心痛，他稱有責任說出真相

安德龍告訴記者，自己來中國做生意已經有25年了，3年前和妻子來到香港定居。“修例風波”以來，他眼看著香港這座美麗的城市遭到暴力持續破壞，非常心痛。

回憶起視頻裡的經歷，安德龍稱，其實這是今年1月31日發生的事。當天晚上，自己走出港鐵太子站，看到很多所謂的“記者”故意阻攔警察的去路，一時間覺得自己有責任說出真相——香港充斥著“假記者”，阻礙警方執法。

“據我所知，這些所謂的'記者'往往是警察和暴徒之間的擋箭牌。我想告訴他們我對他們阻礙執法的看法，也想通過他們的鏡頭告訴那些黑衣少年，他們都被洗腦了，被洗腦去憎恨自己的祖國，做外國勢力的棋子。於是我就說出了視頻裡的那些話。”安德龍說。

安德龍參加了去年在香港警察總部附近的撐警活動

黑暴行為幕後有黑手操控，香港不能沒有國安法

安德龍告訴北京日報客戶端記者，最近一段時間，香港的黑暴行為又有抬頭，肯定幕後有黑手在操控。他認為，當務之急就是要讓“港版國安法”盡快完成立法。“不能再讓外部勢力插手香港事務。我希望，通過立法可以遏制暴力和外部勢力對香港的影響。”

一直以來為香港發聲，安德龍坦言，近來自己的多個個人社交賬號也被相關平台禁言或者限制使用。“我認為，這是嚴重的雙重標準，西方媒體只認可他們以為的價值和聲音。”

來源：北京日報客戶端| 記者北京日報客戶端特派香港報導組

編輯：李拓

流程編輯：郭丹

，自己來中國做生意已經有25年了，3年前和妻子來到香港定居

來來去去都係呢隻白皮紅心奶共狗 堆紅媒由上年吹奏佢吹到依家 乜香港真係無晒其它西方白人肯公開endorse支共喇咩

外國勢力

攬炒要有覺悟

呢位youtuber 好勁

得罪講句佢個樣都唔似係好人

個樣都成個中國人咁

條友放棄左瑞士戶籍未咁多嗲
共享大灣區榮耀囉

支那種始終都係極度自卑 要搵白皮豬幫自己背書

波蘭人睇得好透

奶共狗

幫五毛推post

'點贊'呢d蝗語你返大灣區講啦

垃圾支那外國狗

佢地受過

五毛開po